2018 入境主任 預備區（2）

大家一齊加油

留名 有無March 9巴絲

巴打你好遲報？

原來仲有遲過我

Last day

之前先話2月尾會通知有冇筆試
但巴打你3月9先ft

姐係今年又分兩batch ?

又兩batch 少咁多人都兩batch

今年得~10000人報
正路應該唔會太耐
可能兩batch相差一個月咁上下

我背心短褲都入到fib
我見有人西裝呔同西裝褸真係痴撚線

lm

好少人咩？我仲以為咁快fitness+written 會關3-4 batch tim

上年幾多人？有冇人記得？ google 過淨係話逾100人1席

上年好似>20k人報名

上年20k 頭
今年10k 頭

但有無講話請幾多

今年新聞話169，實際唔知

LM

上年聽講最後一日報考生編號去到2萬
今年我最尾一晚報都係10xxx
between我報完唔會去

聽日就係 準備不足 陪跑

入到written當bonus
我果組有現職ia一齊in
但佢imrpromptu talk講到啲officer係度偷笑

講左咩 唔講係唔係現職ia事既

啫係講得好定唔好

太hard sell?定英文太屎？

留名 過到ft 當完成目標

點解會知係現職？
其實現職考有冇優勢？

無喇

聽講現職仲難考
始終有分階級

lm等筆試

排隊入sportsground果時條友撞到另一個ia
跟住咪share自己係邊個department做咁

有無巴絲今日考? 見9成人都pass ft
gi來齊曬16人

個題目難

有人搶野講, 比個chief officer叫唔好dominate

batch中得我係女仔 同另外5個 算少?

放咁多人入黎

個日見到個書包掛住入境ia咩班既牌
英文好咪有，咪又係講實力
我見個ia講英文真係199999999

yes我早上考, 好多人有來...點名時(同上年比)

16個GI, 唉表現唔到自己

見有candidate 比大sir點名(number)發言

我會照去 當體驗下 其他唔難 但蹲撐立好勉強

男定女 可能識

點解突然少成半?
唔係年年都成兩萬人㗎咩
不過少一半 都仲係好難爭呀

航巴入學堂睇靚仔!

航巴幾時入

咁佢到幾好彩,比人救左,佢係唔夠人搶定完全唔想出聲?

有無人可以再 share 下哩幾日嘅題目

自己努力啦 話晒都competitors
good luck!

我覺我似唔夠人搶, 因大sir出到聲指明某2位candidate唔好壟斷, 加上出現過好多次10幾把聲一齊" yes I agree with..........." 搶講

咁大sir都幾好人wo...你唔講佢大可唔理你, 結論係佢想控制場面

利申: 講左3次野

女

少咁多？！
因乜解究？

希望都係請2-300人啦

我考個日，個side board IO sir都有出聲invite candidate number XX 講野，俾機會佢，都幾好人，其實m他人都唔算好dominate

下,我覺得太搶好黑人憎

唔係先舉手，考官叫冧把先講得架咩？

唔係喇 自由搶

咁仲好玩

係咪黑黑地 個人跎跎地背咁

不過講真 有邊個又真係流暢唔錯咁講哂3分鐘

我諗住grad 咗之後第一take唔得
就做住其他紀律部隊
再繼續試考io

on99
做咁多刷鞋野
點知講煲湯

其實講咩唔重要，impromptu係考用英文9up既能力，你講到離晒題都有機會pass。
但刷鞋野就留番fib先做啦，GI做勁做作

其實比sir invite 叫你講始終不是好事

anyway, 大家分享下邊個board同咩sir/madam考?

我:
2男一女

chief officer 帶眼鏡, 樣惡成個楊_成(祖兒老闆 )咁

另一個就個名好長, 成個伊斯蘭教名咁

同你一樣 女既sio 男既 io

女既都好靚

io會唔會偏向請高大既？

有冇人都係3月7號晏就考

高度就唔係 但樣就點都關事
入境你有無見過真係樣衰
差極都唔係正常樣

差極都係正常樣

樣呢就FIB先會有影響~

prelim in 就睇表現多啦(除非你有強烈既IO氣場)

少毒撚in 不過考昤都見幾個油頭肥鳩同毒到出汁既眼鏡男

Lm

樣就都知架啦
一定靚仔有優勢

但係我驚唔夠高啫
利申172咋

今日見到個勁高既女仔，高過哂班男仔咩料

果日prelim個side board 靚女SIO madam都好高

咩呀, 仲等緊通知 去唔去到下round筆試呀

今日in完, 覺得自己衰Impromptuu talk,講到1999
天生無急才已經輸左
同埋大家真係要練好體能... 見住D人一個一個咁消失都幾恐怖
尤其是女仔.... 最後得翻10個

真係得啖笑 但都冇計冇人識...

有無人知呢條片前半段個大陸式步操係咩事

會唔會係特登練黎操俾某d特別嘉賓睇？
宜加passing out parade應該唔會轉做咁樣style掛？！

旗隊先操

chief officer係學院副校

咁佢power都幾大,佢仲要係抽字出黎張枱果陣成日望到人個樣實一實,好鬼死驚

利申 :9 up
如果google 今年關於入境主任招聘既新聞既話 只有完左application 之後張定基講收到幾多申請
其他網站都係冇講入境主任請

但舊年係開招募頭幾日 (2月中 ) 已經出行晒廣告話請人
可能呢度關事

琴日晏晝考果組好多人pass 體能
之後呀sir 黎分組做gi
佢又唔係跟no. 分組，好似自己9揀咁樣
眼見第一組入哂d西裝友
之後自己果組得返d樣衰毒撚

係屯門搭巴士要幾耐?諗緊搭的士

討論前係咪要每人講一分鐘先？咁唔識個字可以點講

有冇巴絲開始左操apt test 同essay

Apt test點操

坐木凳個時? 跟NO 架wo, 分男女姐~

真是多西裝友, 但我組8個西裝中得2個有料, 有個仲impr talk 唔識個字...

本身幾多個

好緊張
下星期一考

巴打幾點？

9點呀

同路

加油加油!
你都係第一次考?

係呀，依家份工太頹

GI好似又有新玩法

驚副校 不如驚校長 又奸又串 淨係識用人為親 如果入到final既要加油

多唔多肥鳩去考而又過到體能

利申肥鳩

morr

我果日cio 唔係副校

？

more

你個名

想知咩

做過紀律部隊是否有分加？

麻煩了

啲體能練極都係兩分 好灰心

邊part

就算你做過但講野1999咁都係無用

應該23號有email

Last Friday of Feb!

係星期五派架咩

你好早考個批?

咁得意? 即係一星期IN四日 星期五內部做文書嘢?

幾時考？

斷估有兩班人做野掛
一班入處理admin野 send email
一班落場做考官

考完, 求pass

gi同impromptu talk咩題目?

我諗巴打應該係指過年前果批人會星期五出email 筆試
琴日果批應該無咁快掛......

我覺得成個輪選過程好主觀，考試過程好正路無乜機會突出到。樣靚係好著數，眼見所有現役職員外表都好好。btw gi 個sio madam 好靚

我知道 我純粹問下

aggre

有無巴絲3月8，11:15am考?
上次Fail ft，衰執波差一分

點解仲有咁多人會問GI 短講咩題目

我俾你知道左, 你講野1999都冇撚用, 但有時你唔知道自己講咩都可以PASS到

利申:過左2次gi 1次覺得自己幾好, 另1次覺得自己唔係講緊英文

All fail

gg

依樣堅

我朋友考過4次, 成功果次D officer 幾用心聽
前3次都係發呆

Email written test

講緊個樣好衰老、白哂頭髮果個CIO?
校長型好多喎咁

副校都唔係白頭髮

有咩？

有啊

黑左d,但都靚

男io係咪好多都請高大撚？
米7得唔得

有冇巴絲可以講下小組討論既流程係點？我見有人話係自由討論，有人話係要舉手示意

到時就知囉
你有料既2個做法都影響唔到你

想準備下，希望可以發揮好d

同埋send個email洗幾耐

咁唔係佢喇，果日個board chair CIO白頭髮個樣好老，都係(個樣)好惡

五樣都係 加埋得十分

800米只有兩分

我講緊果個cio好似姓唔知hong定kong

頭四項各得兩分 已經唔洗考第五項

啫係出左未

ft gi email話需時5個鐘
但實際上會唔會快d?

應該有30掛, 女仔tag number派到44, 但唔係個個number都有人~

仲記得考果時見到個字
我第一句就話sorry sir ,我唔識
但都要硬住頭皮照講。

就算唔識都唔好浪費時間，就當比機會自己係咁多人面前練下英文。

因為真係有人講左兩句就企係到，得到再叮先講到野。

巴打抽到咩字 係呀唔好放棄 當學野啦知自己不足。我組都有幾個口啞啞。。。

我唔記得左，普通字黎。
只係我知道有一種人同我一樣有種通病，細細個冇學好英文，入到大學既英文都係睇報紙，政策用字，好小係生活用字。

諗住下年再考，反正考試唔使錢既

40米點先跑得快

唔識可以講過第二個差唔多嘅字，正正常常吹到夠鐘就ok

係咪著恤衫西褲最穩陣？

唔著老西得唔得
本身仲諗住著運動衫去GI算 點知原來咁多人換衫

但佢email寫明無地方換

有地方換 有時間俾你換 睇你自己想唔想
如果你覺得換左會講野自信啲嘅話..

咪癲啦...唔洗著西裝嫁
想企理d 帶條長運動褲已經夠
利申上年去到final in, 今年再戰

去緊考，11點個節

Add oil

有冇巴絲考一點

無錯, 我上年短褲都去到FIB啦, 話明可運動裝

見到有D著左西裝講到一舊舊甚或放棄, 仲樣衰到時

無錯, 我上年短褲都去到FIB啦, 話明可運動裝

見到有D著左西裝講到一舊舊甚或放棄, 仲樣衰到時

agger
你勁，著住底褲考都一樣過到

利申:著背心短褲都入到FIB

巴你咁講即唔信姐~我只係真心分享, 你大可著full suit去隨便你

見到有人gel到個頭恆一恆
再拎住大大個西裝袋
真係見到都有d尷尬

我 不過我病到無力，去陪跑

原來哩度都有好多勁人去過 FIB
FIB 大約有幾多 % 人最後會有 offer?

希望係3 月下半個月ge星期六考
但照咁樣睇番都冇咩可能🤦🏽‍♂️

我信的，因為這是事實

10-15%倒？

我都係去陪跑

一齊降低體能測試合格率

毛都病到傻
加油搏盡

希望各位一陣都考1點既巴絲唔好笑我柒
前幾日拉傷腰留名睇sit up就0分可以執包袱走

一齊盡力走到幾遠得幾遠

我都考1點
但我驚sit up同俯臥撐比佢foul foul下唔夠15分

病就算啦

依家流感咁勁

其實前面D 關真係唔洗咁重視

FIB 真係人生最大戰場

對腳扣實尐個架
用大脾拉自己上去啦
果陣都係咁考sit up

加油呀一齊，俯臥撐真係做到想死

唔知尐人係咪真係咁勁…
即席鳩up果時
個個拎到隻字 連果三十秒都唔洗諗 就直接up足兩分半鐘
痴撚線

到時候會chur盡，聽日條腰應該會斷

連登有愛，一齊加油！

唔係抽到即刻講3分鐘咩？仲有30秒準備？

4

嘩！俯卧撐 好多男仔肥佬呀

巴打考幾點？

如果佢捉得嚴真係好難做，又緊張

915

點算 好驚

搭緊K51了

26 號考,冇pre過,當去學野

望住你班車走，仲等緊車

一陣可以相認下

group in d topic係咪主要關時事？

比各位恥笑住咁目送我連遠都未跳就執包袱走

唔緊要啦 又冇人識你

你走左都無人g 因為有後門

都係既，所以我先明知陪跑都黎試下體驗下

希望你過埋gi 上黎包膠

邊到係後門？求教路

佢會指比你睇

本身仲打算認實條路廢是要再柒d咁問人點走

明知係想去學野攞經驗
但都係緊張個心卜卜跳

同感

我都係 熱血沸騰咁

佢講解果陣就話
抽卡 --> 五秒內揀一隻字 --> 計時2:30 --> 頭30秒比你組織 唔組織直接講都得 --> 最後30會叮一叮 --> 講到完場佢停為止 --> 用唔盡會扣分

唔知有冇理解錯啦

但個個一抽完卡，行出去就直接計時直接講，組織都唔洗

aggre 好撚勁啲人

我都係咁嘅心態 fg當吸收下經驗

今次又捉咩位
踎低時大腿掂不到小腿
還是patpat高

咩字？

兩樣都有
收返嚟唔夠貼都有foul

其實係講緊蹲撐立?
心諗做咩入境考俯卧撐

未畢業,但想知你哋大學cgpa大約幾多

利申:得2.3x gpa

唔好意思講錯左，係蹲撐立

天外有天姐

只係怪自己英文差

咩都有

搞活動又有,開annual gathering又有
整廣告又有

唔會有tips到

唔關gpa 事

有fd gpa 1.x 都考到

身高關唔關事？

170考唔考慮

我覺得個樣都係一定程度考慮因素
因為d io helpers 同現職個樣都唔差

樣一定啦
想知身高啫

個日考ft有肥婆madam喎

可能人地後生時係女神！
老左咪變于素秋

我唸好多人都聰唔明(包括我)

抽完即上刑台面各觀眾

不過你都未必唸足30秒, 刑台上10幾個考生啤住你+3個考官望實你, 個種壓力

我都驚
比啲frd笑我唔高學咩人做io

師兄幾高
我172咋

想知班io高唔高

呀sir 講明叫你用十幾廿秒組織下，無搞錯

想問係咪正式收到佢fib pass咗嘅通知先要辭咗依家份工？

pass 左之後要再過vetting ，fc ，bc 先正式簽conditional offer
所以唔好咁老定

所以如果我依家有份工嘅offer係咪可以接左先？

係咪Jupiter

屌你體能51555
個乜野撐真係點練都係柒

岩岩考完，個個都好似運動高手黎考
諗住D人運動勁，GI同Impromptu 應該表現唔會太好，點知又係勁到仆直
我今次又係黎陪跑
利申：條友著老西

重疊聲果陣佢仲讓我講先

我瘦撚，做開運動，上身弱到仆街
真係比佢foul多下都已經夠收皮
有心無力

今年招募比以前要快
如果巴打你係農曆年前考體能
假設你黎緊有筆試加pass 到既話應該4~5月就fib
但你新工未過probation 唔知請唔請到假

Btw
我今日考，個主考官都話今個月會有下輪通知
真係快手到咁

真心呀，個core弱，係咁比佢foul屎忽過高

避免臀部過高有個小技巧。踎低之後蹬後對腳要蹬後d，拉直左個人，就唔會臀部突高左。

same

住烏大隻是常識吧

我都係瘦撚，有做少少運動，上身弱、心肺弱

但由於考過好幾次，今次蹲撐立有3分，動作正確真係好重要（之前考親都得1分）

咁考得幫辦級，又真係要文武兼備既，唔係去到FIB都會俾大sir抽稱

入境真係算係最多（正常人）ga紀律部隊

即講真係好難
俾個中文字叫你唔準諗即刻講都難
pI好似都有三分鐘俾你組織下（？）

環境會迫到你點都up返2分半鐘
明明呀sir 都講 advice 用15秒組織
但到時十幾對眼望住你都唔敢dead air 太耐
好多人一黎就邊講邊諗

唔難點樣篩走d唔合用既人

儲埋一次過派written 好緊張啊

運黎 我果組有個係topic
Today my topic is topic
講多半分鐘就返左埋位了

我見有人抽到successor 解做成功者

咁佢已經成功咗!

我果組有人抽idol 解做idiot

屌我同你同組
條友仲要著老西，聽到好尷尬

所以老西都可以係雙面刃黎

嘩 屌

我果組係pulse解plus

我坐佢對面冇乜望佢，師兄你係咪都著老西
利申sport wear

我老西都唔會著老西
Email都講明係運動裝都得
你坐對面...姐係絲

present既時候如果好老實咁講我唔識隻字，搵第二個差唔多既字黎頂替，又講得幾好會唔會過到骨

你唔識隻字又點揾到另一隻差唔多意思既字。如果你話串法相似咪好似上面Ｄ例子咁，講出黎都比人笑啦。
如果講得好就過骨人人背定篇script入去都得啦

Btw, 有個呀sir好nice
我地組D人既水準都幾平均，氣氛都算和諧

大學生英文

應該真係唔識 無計
如果連讀都唔識讀就真係慘

其實係得，佢睇你係咪夠自信面皮厚同繼續講落去。我朋友前幾年係講自己點解想考io，類似自我介紹咁。最尾都有去到fib

一係拆字or講類似意思囉。上面idol講idol係柒，但佢都講到又淡定其實冇問題。

係，但有朋友仔係定題目個陣係咁講自己對條題目既意思..幾乎com唔到條題目出黎

idiot

*意見先係

係架 其實呢關又唔係考語文 佢都係想睇你係壓力下會講成點 抽到唔識嘅字咁撚大壓力都仲可以淡淡定鳩嗡三分鐘真係唔容易

不過最好當然係識解個字。用拆字或其他方法係冇辦法中既辦法。所以以上successor同idol既考生仍然可以冇問題pass，如果都係淡淡定又講到

係，我心諗你傾題目定討論，不過好彩最尾都有條題目討論下

巴打赤柱生活如何？

Btw
同組d女仔英文都好好

好感動竟然帶住腰傷過到過體能
覺得戴眼鏡個madam好似鬆手d
GI d人勁chur，完全插唔到嘴
雖然陪跑味濃，但都覺得係幾好既體驗

身體要緊啊

之前唔識練sit up做錯姿勢搞到條腰拉到，而家日日喪拉筋同搽按摩膏
見女仔無乜點fail人，反而有個男仔跑完800唔舒服要去保健室休息

gi 點？

請問考完體能之後嗰part 同ia嗰個有咩分別架,係咪都係group in?

你都唔差呀

你又知我係邊個

d男仔勁搶野講，跟住madam叫candidate a同b share your views，有個男仔照搶野講，d考官擰唒頭

我覺得gi啲人講野有啲1999 聽到我一舊雲 但唔算好搶野講 impromptu talk啲人好過gi

[member] 上年海關懲教兩個fib都收皮好撚sad 今年只報入境同海關，其實我好想做海關，handle唔到咁多。你係赤柱加油！[\member]

又無喎，不過一開始有提話唔好dominate

點解去到中期又會主動出聲叫人唔好dominate既,新年前又唔會

可能睇咩考官 我個組....chief IO叫停左2次, 不要domi

改哂策略咁

點會唔知啦

到底有邊個candidate係冇上連登

你係邊個
等入房個陣坐邊個位

今日in, 主考話今個月儲出email 通知下輪

突發

不嬲都講2月尾前出ga啦

你第幾組呀 GI分咗3組喎

第一排

抽咩字都三分鐘self intro會點

緊係知你第一排啦 邊個位
我悶到係咁去廁所，又四圍望
等board 食飯等左成個鐘，仲有班人比人野企

*罰企

我都想知 等你包膠

有冇巴絲係8/3 考...

果日3個字係allergic reaction, mandatory, handicraft

淨係3個

gp discussion

左手面其中一個啦
Ching你都係第一排啦

聽君一席話，勝食十年屎

樓上最尾講得好啱
好多人都係怕講 唔係唔識講

Intro, body, conclusion
咁樣可以嗎

應該要諗定一d百搭既句子用黎buy time

Give definition law 😂

hello

Yo man

what's up sir

講自身最好

Ultraboost

我個組都有，exactly同一句

And then thank you god for giving me a chance blah blah blah

請問體能係咪冇得轉日子

咩事轉

其實唔應該講？ 我覺得無頭無尾一開始就入正題唔好

其實講少少無防，但唔好俾人感覺dump波鐘

我轉左

Good afternoon Sir, Good afternoon madam, good afternoon candidate a, good afternoon candidate b, good afternoon candidate c ......

打電話問 佢話email寫明唔比轉
但再睇多次email 又冇寫

有冇新聞稿講過今年會大概請幾人?

email講原因同比proof啦

之後夠鐘

sorry i hv just skipped candidate d, plz let me start from the very beginning again. Good morning sir, good morning madam, good morning canadidate a, gd morning b......無限loop

我都reschedule左
本身撞左旅行，我之後send返封email同佢解釋同attach返張機票做證明佢就幫我reschedule
所以有解釋有證明佢應該會幫你改日子

You are out

急材滿分，有膽識，有自信，文法好，即時fib

Written test email

收到喇？

收到啦？

收到written email

真？ 幾號？

恭喜巴打

收到written test
10/3
yeah!!!!!

幾時gi架巴打

有無巴打12/2考 收到written test ?

written test係跟gi日期咁出？

真定假架 仲未收到 好緊張

你第幾日考fitness?

巴打我同你同日，仲未有🤧

我8號考 未收到

巴打幾時gi

舊年係跟candidate number 岀

唔同時間出 同一日考 公平咩

果到話26號前會出哂...

我第一日考 仲未收到 是否即是已收皮

See you next year

Congrats 巴打 請問GI impromptu talk 有咩心得

等埋個26就知

邊到？

入境處個official website

分享下，上年好似係同一日一次過出written test invitation，fib 就跟candidate number

下年再會

先後係跟candidate no.?

第一日？

first day is 7 Feb?

6 Feb

有無唔係2月6 ftgi既收到？

我FT都未考你地就已經講緊Written test ......

比次機會黎丫

13號考未收到

好多怨婦

we reglect to tell you that u are too 渣ga

7/2 未收到

組mate

有無第一日考體能既巴絲收到written test email ?

8號未收到

等下啦 上年我都好似8.9 點先收到

你第幾組？ 仲未收到

上星期考未出email是咪正常??

Thx巴打，真係3月10

未收倒，但應該都係同一日架喇

睇上面文/入境網啦....點做IO呀

12:45

Hi dunno 巴打 好彩無撞做兄弟 個written
不過我未收到 too

Yes exactly

巴打幾號FT

第一日考未收到

13號想收到

巴打你個名

決心？

集氣

有冇2月7號考既ching?

有冇13/2考既巴絲可以一齊圍爐？

13/2

如果pass左ft應該唔會同樣係三月頭考written卦？

利申下禮拜考ft

我下下個禮拜考

不如試下睇官網

7/2

sorry自膠一打

20號人士未收到

20號仲有排啦 我8號都仲未收到

入境有冇視力測試？下次recruit 大概會係幾時？

Same.

有色弱測試
下次幾時請主任冇人答到你
助理就暫時都仲請緊
詳情可以上官網睇完先問

15號考未收到

Hi 9點

Hi 9am

8/2 考
未收到

有無巴絲有報埋消防so？

相認

啱啱衰咗爬梯 so先係我最終目標

下星期一最後機會
無 就下年再見

利申20號人士

圍爐 有機認得

有冇20/2 八點巴絲已經收到email啦

好似好少人收到喎

係咪一批批send

上去官網望望就知道幾絕望

可能26號會大批SEND呢

有無20 號巴絲已經收到email ????

希望真是在明天

Hi 圍個爐先

有可能未開始SEND?

咩意思

上面唔係有人收到 ?

+1

應該係最早個批收先

上年夜晚10點先收到

依家坐唔安食唔落
秒秒都係到refresh個email
26號前無email就下年加油

放鬆d啦師兄，黎緊大把春要你叫呀，咁緊張法邊捱得到派彩

20號 仲未收到 雖然已經打定輸數

已經收到

利申 7/2 考

考到的巴絲可以share下gi表現？

*收到

等待是無限的折磨

收到了

即係 eye test 只會考色盲色弱, 唔會考近視遠視?
我有一啲 friend 因為深近視, 完全無諗過報 PI, SO

收到

8/2 FT

岩岩收到

個個部門唔同
差佬500已經收皮
但要視乎有冇散光

如果所有嘢, 包括 fib, 派 offer 都係跟 candidate no., 見啱就收, 滿額即止
咁樣即係早啲報名有着數?
以後報政府工要鬥快?

收到 8/2

有無2月14 ft 既人收到

唔係都係跟batch 排分？

應該啱啱先開始8/2

有無20 號人士收到

朋友
#metoo

恭喜曬

8/2 啱啱收到

PI, SO, 飛行服務隊 已經知道 eye sight 要求嚴格
CSO, CI, IO 係咪唔晒驗近視遠視?

好aggressive個班唔知收唔收到呢

有21號既朋友收到了

利申 我7號未收到

即係 2 個 batch 平均分配名額?

不過追完 post 之後, 似乎早考嘅巴絲真係有着數
前期啲人唔會爭嘢講, 又無乜人換老西嚟扮嘢
到左中後期, 啲人有咗心理準備, 好似 aggressive 咗好多, 係咁疊聲, 又全副老西咁
你哋認為係咪咁?

我就係怕我係其中一個
但剛剛收到了
利申：6/2考

可能人地都入到唔定呢

啱啱收到 2月8

我成組理解加cum錯題目都有

13/2
got cha!

其實 疊聲 可能真係咁啱巧合大家都想講
唔應該扣分
但係講得耐嚟 dominate 嗰啲人
就應該嚴懲

btw, 如果想發言第2次 (假設每個人都已經講過, 而自己第1次講得唔長)
你哋覺得有無問題?
定係根本每人講完一次就已經夠鐘?

20 都有人收到啦

Bro加油

唔出奇 我個考場no係1001 應該係第1個場

8/2 ft gi
Got email~

呢幾分鐘收到果d 幾時考 想看看跟什麼排

1001姐係邊到？

好

好勁抽! 有無 tips 分享?

13/2，收到了

13號收到了

14/2 收到了

12/2考仲未收到，係咪下年請早

不如統計下有幾多個場

真正明年請早，巴打加油，祝你地個個有offer

開始叫春

Same 各位加油，祝大家好運

點解派到9 點幾都仲派緊
佢地24 小時辦公咁誇

15號考都收到啦

有冇上過官網睇sample?

係咪姐係出晒了?

15號考230pm收到了

組mate 交換tg?

13號收到

12/2 FT 收到

Hi

幾點收到

20號考 岩岩收到

21:16

mail merge 姐... 加有得set 時間出
加我想講io 大把朝9晚6 post 成日ot 到9點10點

前日考體能 啱啱已經收到 快到

組mate加油
邊個考場啊

21號fitness 岩先收到了

Written test係咪真係無得改時間？
有無人係其他日子？我3月10考

20/2!! 果頭講完果頭收到了!!

但係撞正懲教 fitness test

我第三日考d 人都一樣好積極 我覺得係大家都準備多左 而大部分人都考過一次以上 知成件事係點樣玩...

First batch 全部都 10/3

如果set 得時間點會唔直接send?

主要都係睇英文表達成點，有冇合作精神啫

係咪講笑呀

應該一晚出晒？

我到收到 但我無乜點講到野

想知會唔會派返轉頭
過左我個日但冇收到係咪收得皮

組mate 有無tg

同問

20收到了

靚仔靚女

我覺得自己3分鐘個part講得唔錯，係小組討論個陣唔夠人搶講得1次野30秒都無

20收到

加油呀你地
如果我冇記錯同你地同組

20號已經派緊
但係我無

大家咁話

有人22號都收到了

祝好運

21号收到既係考幾點？

20 號9點最後一組
有無同組已經收到

我都係😔

@typpyt

又多個

收到，應該同你同組

祝你成功

收到 同組

屌你 又話唔得
擺明靚仔靚女啦

fib係咪死好多人？

考完written 係咪唔一定有fib?

圍爐取暖區

Prelim都未有

你都黎考

琴日考(22/2)，岩岩收到written

依家仲有冇得報

13/2 got cha

岩岩先收？

星期一仲有既

12/2考，收到

我估唔會派番轉頭掛，22號都收到

係咪岩岩收？

無 盡 空 虛～

未考定未收到？
信出哂啦蹯

痴線我琴日(22/2) 先考都已經收到written test email
效率係咪快到咁呀

但自問個人嗰part講得幾okay喎 我抽到兩個超易既字，小學生都識既字，應該算死好命姐

Btw
我小組討論只係發左言1+2 次，每次唔過20秒，但已經夠我總結人地講野加發表新觀點
個人我抽中易題目一野就輕鬆講左兩分半，仲懶係講道理咁

有無number 4000幾收到了

Impress 到人 令人記得你就夠 真係重質不重量呀

2個鐘作500英文+600中文
點夠時間

Yes...同組唔少人講野講成分鐘, 又不斷重複人地講過既野

有冇14號11:30am既人收到?

識人派到去5000幾了

20號12點收到
隔離組都收到哂了

2月9號 1點有無人收到？

往年係咪都係一晚內派哂??

13/2 考, 今日收到 10/3 written test email

我估聽日唔會有啦，應該一晚ko

收到了10/3 written test

13號考

幾點收到？

written 預備group
希望大家集思廣益一齊預備written
名額10個
(CDM 收風會被踢)

收到
點準備好

prelin 12/2 考
23號收到 written考10/3

9點3左右

未收到email係咪可以收皮？

大家咩考場？

22號考
1006

20號考未收到
應該無機會了

馬鞍山

X2

見到巴絲描述嘅表現同自己差唔多，但都冇email，有啲頹

小圈子圍爐

有冇巴絲係新蒲崗場？

同組

色弱有冇機會做到IO?

唔得，因為要睇證件

未收到

有冇14/2 gi
12:45 巴絲打收到?

我都想知第一份卷有冇d咩tips,上次考完全吾夠時間做,written肥左

體能已經考晒？

唉今年仲衰，對唔住自己

我住馬鞍山要入屯門

即係至少6個考場
batch 1 已經咁多人

好提子
年年都要去到大西北勁遠

6個 每個300人
已經有1800人

已經少左喇喎

當10k投考
西走4/5得番2000人
當佢今年請100個
姐係20個人爭一個位

仲未計第二批

仲有 batch 2 嘛

其實都諗唔倒咩原因要星期一先出email+派番轉頭

所以都係gg了，接受唔倒first round fail

Same thought

我住荃灣要入馬鞍山

我住荃灣 將軍澳考

我考生編號5xxx
22號考
姐係batch 1 大約6000人
有1/3 約1800 人入到written

係囉,人生照樣要過

dunno巴加強
上年一齊fib叫春叫到收reject letter，唔好放棄

加油

巴打係6號試場？

係，1006 鄭裕彤

好似同組
係咪有三個絲
臨尾有個放棄個組？

22/3 ft 23就收到written email..自問gi 超差 同組啲人好勁

但佢好浮誇喎 上哂身咁

上晒身咁?

點差法

有冇人今日收到written email

#朋友

咁巴打你impromptu講成點 我應該自己係靠impromptu

朋友

body language 係誇張左d嘅
但係把口係叻
其實全組都好平均

如果今次考basic law個分低過之前考果個分
會係計高分d果個定今次考果個分？

睇最新成績

CRE basic law錯一條應唔應該重考?

一條
你重考錯多過一條就抵你死

Impromptu 雖然都講到三分鐘 但係好唔流暢 內容又冇

而家係2分半鐘定3分鐘？

你覺得impromptu talk邊度做得好可以拉分？

咁你可以唔去以示抗議

運氣，是重點

連written都入唔到 唉

[member ]上年去到final
今年連written 都收唔到
我難接受 [/member]

其實上年衰左係咪會影響之後再考?

好撚on 9，唔得就唔得，咩叫唔公平？可能你地負碌上次入到，然後就覺得自己好掂，今次實食無癡牙

咁又無話唔公平
不過對自己唔滿意姐
兩次相差太遠

考公務員就係咁 唔係你話努力左就有收穫

對....一切都是運.......

我無停過講到完場，而且都流暢，因為中學個陣有玩過speech comp，同對講英文都有信心，只係唔夠人搶野講，開頭以為小組比分重要過個人所以先覺得陪跑味濃

連登IO/準IO有愛

大家加油，等埋星期一先投降

唔想咁諗，但...

係咪個樣出事？貼上黎睇下係咪真係唔公允
努力左就要有回報，咁既心態，點同人爭呀 唔好再報喇，改善下個心態先啦

會不會係樣靚都救唔到

我覺得係合眼緣，first impression佔7成分。因為比我做請人果個，我自己都揀個靚仔/女

入境真係唔會樣差得去邊
未見過毒撚樣係入境做

情人節FT同GI，尋日收到3月10筆試

知你毛多好掂呀，收唔到email搵野賴

比個機會毒撚啦好嘛

有無人係宜家無工返 我唔知應該搵啲臨時工返好定繼續搵FT 雖然話就話考到既機會唔係高 但都無理由打定輸數先架 我怕岩岩搵到FT幾個月 跟住考到入境就quit好似好仆街 定出黎做野呢啲野好基本 利申FG

騎牛搵馬是常識吧

我依家騎緊中銀
睇黎有排騎

你咁講入境唔駛年年recruit人啦
比你呢d以為自己入左FIB好L勁既人去考咪得囉

上年你入到可以係你負碌，人地改左個準則駛唔駛出信話你知呀？

諗下自己今年係咪表現差左或者其他考生表現比你好先講野啦。

唔公平就梗架啦，個天生到我咁靚仔唔駛點講都收到通知3月10有得去考筆試

成班友係咁話靚仔靚女就pass
大把男io 矮過 170

靚仔同身高有關係？
靚仔但矮就唔係靚仔？

有感而發，入過fib真係唔代表任何野，由收到收皮信一刻已經代表所有野要重頭黎過。
一日未考到，一日大家都咁高咁大。
師兄亦都唔洗串到盡，人地都係想表達下種失落姐
利申：fib失敗者

係既 論英文程度真係佢最好
呢組個個英文都有返咁上下

btw我地個組好似特別多人咁
gi果陣幾驚無機會發言

今晚會唔會再出一批wiritten email

咁多個都有上連登

學到野，原來樣靚唔靚係同身高有關
真係好多人材考IO

有冇上年考過fib 今年都有written?

不如你自貼先啦

星期六啊大佬
有奇蹟都只會係星期一出現
趁星期六日上多兩注香啦

院長
Sir, 比個IO 位黎得唔得

我要求唔高 比次written 機會黎啦

有無15/2收到？

巴打今年有冇收到written?

really?
咁我就有機啦

利申 米7

有

大家有無買apt 書做下練習

自問只係睇開事時評論節目，讀緊個科成日寫paper可以頂下中英文

基本法可以點溫

上年係星期六出

可唔可以介紹嚟識?

上年只係出左一日？

上年自己柒睇漏字我認，今年準備佐咁耐，gp d都有正常發言，impromptu 都算流暢 冇deadair 講晒2分半 收唔到email真係sad 真係命 時也命也

樣衰？

正常樣 一定唔會算衰

有冇20號最尾gp d 果批 好似board C 相認？
我懷疑全組都冇收到email

仲未到27號 生命滿希望

impromptu 有個短褲仔?

我都覺得實有既

同埋就算因為 上年fail FIB/考過幾次/年紀較大 呢d原因而肥我地，都好難話佢唔公平，部門始終有佢揀人既準則，只係覺得失望

Good question

我上年星期五收email喎

不過上年我batch 2，上面話星期六出email既巴打batch 1 or 2?

有
題目係 maintain the reputation of shopping paradise of HK？

得鬼閒CHECK你上年去到咩STAGE咩
D阿SIR完左渣渣林揀完人就下一組啦

基本上頭淡湯都飲曬啦
爭在有無得飲淨底果少少姐

i

9/2 FT 打定輸數

有冇8號gi 巴絲 出左🖐🏻

冇呀 都係打定輸數 雖然自問表現都正正常常

聽說係按日期同分數高低派?

所以巴絲們26號仲有gay會

15號仲未收到
已經打定輸數

收到🙏🏻

有呀 考朝早1115 section

20/2 11點考有無同組人相認

0745 pt

仲有尾水咩 btw,今年係咪多左怨婦,定係年年都係咁

有frd21都收到，順number去，唔會返轉頭的。

錯4題考唔考好

一次就唔係問題嘅，但面試面到連自己都覺得麻麻嘅都落到下一關......

同意樓上

利申：FIB兩次失敗者

聽日gi都唔知主動啲定毒啲好

好難捉摸呀
聽日都係做返自己算

我上年去到fib
今年都有written 通知
兩次group in 完都好有信心自己會去到下關
首先，group in 你要主動地爭取發言機會，但千祈唔好長篇大論一直講
我係兩part 既討論total 只係發左三次言(1+2)，每次唔夠廿秒，但每次我都係簡短地總結左之前既人講既野，加埋同唔同意，再補上新觀點我就收口
切忌係咁講，講成分鐘但都係重重複複咁講番人地講過既野
個人短講就基本要流暢講足兩分半啦，注意唔好咁多er
最後，見到有巴打酸人地自覺考得差都有written，自己就上年去到fib但今年written 都無，就係到賴改左準則
我想講，你都係檢討番自己把啦，你唔比人就算發揮唔好但都已經夠屌打哂九成人？你同佢唔在場你又知佢咩料？個客觀事實就係人地失準都夠過，你盡哂力都未夠班。上年入到可能只係入境比多d人入下關先篩，今年佢想加快成個收人程序，就每關都比少D人入，而你就係中間marginal 個批
好好檢討，反省下自己不足，而唔係怨制度、酸人地-6
事出必有因，正如我上年fib完都好有信心，但唔得就係唔得，一定係自己問題，搵個問題出黎的起心肝面前佢啦巴打
最後祝你新年進步，生活愉快，新年流流唔好周圍辣火頭喇

*面對

我係你既話一定考
利申：錯2題，會再考

想問93分即係錯幾多題

14/15

唔該巴打 錯一題但考多次真係冇信心全對

其實好多人都講到2-3次 但每次講成分幾鐘 長氣兼冇point 又唔流暢...
倒不如每次短短地 講d有貢獻既野 咁樣就算講到4-5次都一樣過到

Impromptu talk 就2分半鐘up 流暢，大家明你講乜就夠

我會寧願練下寫文寫順d仲好
溫晒BL一次真係有排

我80分 唔考了 唔想浪費時間溫

照你咁講應該入written 無難道
一係就 your face your fate
一係就你個日衣著好有問題

其實我覺得小組同短講都係想睇你non-verbal 既野做得好唔好 例如坐姿 站姿 眼神 講野時腰直唔直有冇搖黎搖去隻手擺黎擺去 呢類野好多人有時太緊張太focus響堆speech度而忽略左 其實呢類野先係真正反映到你個人既質素同自信既重點

你諗下考官一日聽十鳩幾萬條友響度鳩up 你話佢會唔會真係同你認真留意你講既野？

啱呀, 自信好重要, 要presentable
最好英文要夠好聽啦

淡淡定, 唔好荒失失, 閃閃縮縮 細細聲

利申: 毒撚, 考果緊真係好緊張

hoodie 運動褲過gi
考果陣個三粒訓著左幾次
換西裝果d 其實好多餘

整傷咗練唔到體能
有無28號7:45嘅同伴？

大家係著晒運動衫去, 定係去到先換

全日運動衫，真係唔使介意衣著，正常就得

入境好hea唔使擔心

聽朝考啦
而家都有d緊張

x2
巴打幾點

9點

我同你PREPARE

your name...

豬sir幾時written test

10/3

我口技唔差架
唔係都入唔到WRITTEN
可以用個口幫你TRAIN

我都考過唔到紀律部，
有一種考生我覺得好大問題就係成日傾傾下，冇啦啦衝出嚟話等我總結下先，又或者賴係話平衡兩邊都有佢嘅道理等等，明明成個討論都未完都唔知做咩。

今次唔係用口係用手

其實用口定用手都一樣
最緊要有idea
你識用口自然識用手

同問，得一轉派？

多謝巴打，會留意多啲自己non-verbal behavior, 希望下年唔好再犯同樣錯誤了，咁多位巴打加油

希望剩番明天

大量試題
留tg

點樣整link?

tg改名下面有條link

D題目好貼近當時發生左既事
可能會講九巴都唔定，上年first batch 出左地鐵可加可減機制

Thx!!

thx!

Thanks!

關咩事

每次招募都係重新黎過啦

如果你上次得今次直接入fib咁咪仲唔公平

真唔真呀

你未見過啫唔代表無，不過好多都似比比鳥頭

我大學識2個都高大靚仔

謝巴打

thanks 巴

上面有位ching 話io好多170
is it true?

利申170

上次在福田見到個io都係170左右，樣正常

想問吓跑800米個圈有幾大？
我見佢示範條片個場好似好細？
不過最後可能唔夠10分，未到800m已經foul咗我

好彩唔係全部高佬

點都會請返啲正常高度

感激啊！

謝謝你
大家一齊加油

Car_lam

感謝巴打 齊齊過written
aptitude test 都唔好睇小。。。

Thx mate

Thx!

今日考下午一點既 一齊加油

THX

感激不盡

Thanks!!!

今日有無人收到written?

我都想要。但唔知點整tg:(

Many thanks!

Thanks

今朝8:00 GI完好無信心 希望可以碌入written
俾個機會我入fib見返校長丫

Thanks bro

Thank you

想知written係好似jre就咁叫你寫篇文定要加埋體裁 姐係報告/書信/建議書嗰類？

有無巴打今日2:30考FT

Thanks 巴打，萬分感激

Many thanks bro

有冇人打得到recruitment 個條熱線
打成朝都話煩忙
36938166

應該會at least過左今日先肯接

[member] thanks bro!!

謝巴打!

求加

求written 試題 thanks bro

Many thanks

今日考嘅人 大sir / madem 話幾時會收到written通知？

Thankssssss

我果組話 late feb 巴打係咪同組

今日考?

batch 1 都出哂啦wor

March佢話

early / mid / late of / by march ?

咁又無講喎

By march